\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{qrcode}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage[margin=1cm]{geometry}
\pagestyle{empty}
\usepackage{enumitem}
\begin{document}

\begin{Maquette}[IE]{Nom=Evaluation Formative, Theme= Pythagore, Code={}, Niveau=4, Calculatrice={},Classe=ème}

\begin{exercice}[BaremeDetaille]
Arrondir $\sqrt{236}$ :
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
 \item\brm{1} à l'unité.
 \item\brm{1} au dixième.
 \item\brm{1} au centième. 
 \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[BaremeDetaille]
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
 \item\brm{3} Compléter le tableau suivant :

 \begin{center}
     
 
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
 $a$ & 0,81 & 2,25 & 11 &    &      &     \\
 \hline
$\sqrt{a}$ &   &   &   & 0,4 & 2,25 & 10   \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
 \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[BaremeDetaille]
Pour chacun des 4 triangles rectangles présents sur la figure ci-dessous, écrire l'égalité de Pythagore correspondante. Vous compléterez pour ça le tableau suivant.\\
\begin{center}
    \includegraphics[scale=1]{fig1.jpg}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item\brm{4}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
    &  Nom du triangle & Egalité de Pythagore \\
\hline
 1  &     &   \\
 \hline
 2  &     &   \\
 \hline 
 3  &     &   \\
 \hline
  4  &     &   \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{enumerate}
\end{exercice}


    \newpage 
    
\begin{exercice}[BaremeDetaille]
\begin{enumerate}
    \item\brm{6} Dans chaque cas, calculer la longueur manquante (si nécessaire, l'arrondir au millimètre près).


\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item ~\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-4.195614511214636,-4.095751557739179) rectangle (1.162241464353125,1);
    	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(-0.4,-0.02)--(-0.38,-0.42)--(0.02,-0.4)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,0)--(-3.2,-0.17)--(0.16,-3.1)--cycle;
	
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0.34,0.37) node[anchor = center,scale=1] {$F$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3.66,0.03) node[anchor = center,scale=1] {$G$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0.41,-3.53) node[anchor = center,scale=1] {$H$};
	\draw [color={black}] (0.58,-1.52) node[anchor = center, rotate = -87] {3,1 cm};
	\draw [color={black}] (-1.85,-2.01) node[anchor = center, rotate = -41.09] {4,5 cm};

\end{tikzpicture}\\\columnbreak
	\item ~\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2.295495572339895,-5.5179299709100995) rectangle (3.114775731064302,1);
    	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(-0.11,-0.38)--(0.27,-0.49)--(0.38,-0.11)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,0)--(-1.3,-4.52)--(2.11,-0.61)--cycle;
	
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.08,0.49) node[anchor = center,scale=1] {$I$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1.54,-4.95) node[anchor = center,scale=1] {$J$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2.54,-0.35) node[anchor = center,scale=1] {$K$};
	\draw [color={black}] (1.2,0.18) node[anchor = center, rotate = -16] {2,2 cm};
	\draw [color={black}] (-1.13,-2.12) node[anchor = center, rotate = 74] {4,7 cm};

\end{tikzpicture}\\
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}

Sur un mur vertical, Neil a installé une étagère pour
y poser un pot de fleurs. Les mesures qu’il a utilisées sont
les suivantes : AT=42 cm ; AE=58 cm ; ET=40 cm. 
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.8]{fig2.jpg}
\end{center}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
\item\brm{4} Neil affirme que l'étagère est perpendiculaire au mur. A-t-il raison ? Justifier. 
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{Maquette}
\end{document}